疑未佩戴安全帶出車 深水埗警署警員斷正 熱心市民投訴

乘車要佩戴安全帶是常識，警方亦經常作出宣傳，惟深水埗警署部分警員出車時，疑未有佩載安全帶。社交群組流傳，有市民昨日(16日)下午在深水埗警署門外，發現最少有三架警車的警員，出車時沒有佩載安全帶，其中一架更疑超載。據悉，警署管理層高度重視事件，今早(17日)向前線警員發出通告，提醒乘坐警車時必須佩戴安全帶。

昨午2時半，該名市民在欽州街發現一架警車向長沙灣道方向行駛，車上兩名警員未有佩戴安全帶，該名市民向駕車的司機投訴，一名警長到場，將案件列為雜項事件。其後，一架駛回深水埗警署的警車上，坐在中排位置的警員未有佩戴安全帶，該名市民隨即作出投訴，一名警長到場，同樣將案件列為雜項事件。

第三次則涉及一架白色私家車，據悉為特別職務隊(DSDS)的車輛，車上同樣有警員未有佩載安全帶；車上原只可載5名乘客，但當時卻有6名乘客，懷疑超載。該案交由一名總督察處理，警署之後將三宗案件交由一名助理指揮官跟進。

警署管理層今早向前線警員發出通告，指根據道路交通條例及政府物流服務署通告，如車輛已安裝安全帶，所有乘客乘車時必須佩戴；而根據《警察通例》及《程序手冊》規定，警察司機有責任確保所有警車內乘客正確使用安全帶。

睇撚左做未佩戴安全套出車

嗱，香港警察呢就黑暗醜惡嘅！

有冇搞撚錯，係咪有特權係咪大撚晒⋯大撚晒⋯

睇tvb 睇上腦

差人坐車唔使你教！

漣漪 background music

個市民好撚勁